**2927. – Stachys hirta** L. (S. OCYMASTRUM Briq.). – Plante annuelle de 20-50 cm, longuement velue, à tige dressée ou ascendante, rameuse ; feuilles largement ovales en coeur, crénelées, toutes pétiolées, les florales terminées en épine ; fleurs jaunes, pédicellées, 4-6 en verticilles la plupart écartés ; bractéoles très petites ; //calice très velu, en cloche, à dents égales, étalées, lancéolées-aristées à pointe longuement ciliée, aussi longues que le tube ; //corolle très saillante, à tube inclus muni d'un anneau de poils oblique, à lèvre supérieure bifide à lobes linéaires divariqués.
Lieux sablonneux du Midi : Alpes-Maritimes, Var, Hérault, Basses-Pyrénées ; Corse. – Espagne et Portugal, Baléares, Sardaigne, Italie, Sicile ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.